澳智庫：近千個被封Twitter五毛賬戶 為打資訊戰散佈假新聞至少2年

社交網站Twitter早前封鎖大批發佈假新聞抹黑本港反送中運動的賬戶，澳洲智庫研究發現，有940個被封的中國賬戶，是多年來針對中共批評者並散佈假新聞行動的一環。

澳洲戰略政策研究所（ASPI）表示，徹查過被封鎖的Twitter賬戶所發出的360萬條推文，認為這些賬戶散佈假新聞的行動已持續至少2年，主要是針對著名的反共評論員或劍指中共的批評。

最激烈的資訊戰是針對中國億萬富翁郭文貴，他被指控貪污後流亡海外，國際刑警2017年按北京要求對他發出紅色通緝令後數天，針對他的Twitter資訊「洗板」就開始。智庫發現618個賬號中，有3.87萬條直接針對郭文貴的推文，並注意到圍繞「郭文貴與中國政府鬧翻」的活動突然急增。針對郭文貴的推文內容包括攻擊他的人格，或批評他與白宮前首席智囊班農（Steve Bannon）有關係。

ASPI報告指：「這是利用濫發訊息的賬戶廣傳資訊，影響一個以影響力招攬生意的網絡。」2017年哈佛大學的研究亦發現，北京每年都有聘人在中國社交網製造多達4.48億條假帖文和評論。

Twitter和Facebook上月關閉逾20萬個假賬戶，指它們在「國家支持」下詆毀支持本港民主運動的人，「蓄意具體地試圖在香港散佈政治紛爭」。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

推